總統侵：讓美國再度偉大的重整之路

「讓美國再度偉大」的意思就是信守承諾。我們過去眼睜睜看著歐巴馬總統在地上畫了一條又一條的界線，最後什麼線都不剩……我們丟了自己的面子，也愧對我們的歷史。

當你的盟友不信任你、敵人不怕你的時候，你在這世界上就沒有半點信譽了。

現在，我們的盟友不知道該不該相信我們，也不知道該把我們說的話看得多重，畢竟歐巴馬總統已經說了太多空話。

我們都看見了普丁無視歐巴馬，看到敘利亞境內戰個不停的各個派系忽視他，看到中國人用我們的貿易政策佔了我們好多便宜。我們都看見了伊朗代表離開核武協議的談判桌（還說是開啟了合作的「新時代」）， 結果過沒幾個禮拜， 這位阿亞圖拉（Ayatollah；譯註：伊斯蘭什葉派宗教學者的等級之一，意為真主的象徵）又喊著要毀滅以色列──邊喊邊嘲笑我們美國。

那我們自己家呢？距離白宮只有幾條街的國會，正準備決定要不要讓政府停止運作，這件事幾乎每隔一年就要發生一次。

我們需要一個能讓國家恢復尊嚴的領導人。有人批評我，說我都沒有提出複雜又鉅細靡遺的政見，可是當你國家的信譽根本不足以實施政策的時候，你的計畫細節再多又有什麼用？反正我還是提出來了。

我們要回到最基本的原則，回到我們國民深愛的美國，因為我們曾被世界認可為進步與和平的主力。

我在經商時學到了不少教訓， 很多都適用於我們現在的情況。最重要的教訓是──力挺你說過的話，然後也要確保你說到做到。跟我打過交道的人一定會告訴你，我這個人不會亂說話，只要說了就代表我是認真的。

我不會做不到一件事還跟你保證沒問題，也不會威脅說要做某件事結果不去做。永遠不要認為你有霸凌我的能耐。我的生意夥伴和員工都很清楚，我說話如簽約──而且對方最好也給我說到做到。

我信守我自己的承諾，也會信守我們國家的承諾。

在我們自己家，我──毫無疑問地──力挺憲法；在海外，我毫無疑問地力挺我們的盟友。

我們再也不該讓友善的國家或結盟的元首質疑我們是否堅定支持他們了。

然後再也不該讓敵人和敵方元首誤解我們決一死戰的決心──戰到他們死為止。

我們不需要由以色列總統來我們的國土對我們的國會說教，提醒我們這個國家曾經代表的意義。

「讓美國再度偉大」的意思就是再也不倒退一步。是的，我們會從過去人物的英勇事蹟得到啟發，不過我們從現在開始只會往前衝。小時候參加體育活動的時候，我們常說一句話：如果你倒退了第一步，那乾脆一路倒退到底算了。

換句話說：如果你能接受失敗，那你就已經失敗了。

有時候在商場上，改變策略甚至是直接放棄這筆生意才是明智的選擇；你永遠不能害怕放棄賠錢的生意。

怎麼沒人跟歐巴馬總統還有約翰．凱瑞解釋這個道理？

只有當你願意說「夠了」的時候，你的力量才會結成一氣，強迫對手改變他們的行為。

我知道跟人談判的時候不可能完全不妥協， 但若牽扯到我們的核心原則和實力，就不能讓步或退縮。這就是為什麼我們必須重整軍隊，不讓任何人懷疑我們的實力或目的；如果別人來挑戰我們，我們就會去迎戰。以後，其他國家跟其他領導人就不會再對我們半信半疑了。

我自己經商的風格很直接。我的野心很大、目標很高，然後我就一直一直朝著目標前進──直到超越原本的目標。到最後我可能沒辦法得到我想要的一切──這點我明白──可是我永遠不會放棄最基本的目標。

摘自時報出版《總統川普：讓美國再度偉大的重整之路，將帶領世界走向何處？》

幾個月就做到好成工咁

呢本書要睇

屌，邊度有得買?
只要佢一打北韓，就即買佢d書同帽
USA! USA! Donald Trump! USA!

睇落好"美國"

咁樣先係世界領袖應有既態度

Twitter 睇trump 個個tweet 都比美國人屌到咩咁

侵侵 世界警察

"grab her by the pussy"

其實有幾多個國家領袖係咁